﻿************************************************

   　ご挨拶

************************************************

　ままま式改変　カラフルドロップあぴミクをダウンロードいただき、ありがとうございます。改変モデル製作の初挑戦になります。
あぴミクさんの魅力を広めるために、少しでもお手伝いしたいとの一念で突っ走っています。
ＭＭＤ初心者ですので、トンだオオポカがあるかもしれませんが、その節は指導鞭撻いただきますよう何卒よろしくお願い申し上げます。

あぴミクさんが頑張るためには、皆様のご理解と愛情がなによりの糧となるものと存じます。
ご利用なさる前に、ご面倒とは存じますが利用条件をお読みいただきますよう、お願い申し上げます。
最後になりますが、救世主とも言うべき各種お役立ちツールの作者様、極北P様、そぼろP様、(´・ω・｀)うｐ様には、この場を借りて深くお礼申し上げます。

P.S. ライセンスを少し使いやすくしました。
１　改造禁止条項の緩和
（１）操作性向上のためのボーン改造、物理設定の変更はOK。（但し、スカートを極端にまくれやすくするなどの罪の無いイタズラ（笑）はコスチュームの事情もありますのでご遠慮ください）
（２）現状のメッシュを改変・追加する行為は禁止
２　クレジット標記条項の緩和
　　ツイートラインに画像を投稿する場合には、クレジット標記は任意です。
３　再配布禁止は従来どおりです
　　コスチュームの事情が御座いますので、そこは何卒ご理解をおねがい致します。

２０１５年６月５日　やよいサクラ

ライセンス更新　２０１５年７月１２日

************************************************

　　　ご利用条件について（使用許諾条件一般条項）

************************************************
【目　的】
　　本使用許諾条件（以下、「本約款」という）は「ままま式改変　カラフルドロップあぴミク」（以下、「本モデル」という）の使用条件について定めるものです。
　本約款に同意していただけない場合は、本モデルの使用は出来ません。本約款に基づき、本モデルを使用して制作された作品の発表に際しては、著作権者および配布者への事前事後の連絡は不要です。

【適用範囲】
　　本約款の適用範囲は、本モデルおよび同梱ファイルの全ての使用に及ぶものとします。

【クレジット】
　名　称　			：　ままま式改変　カラフルドロップあぴミク ver. 1.03
　オリジナルモデル　		：　「Appearance Miku ver 1.00」 ままま様/アラン・スミシー様
　改変監修			：　Siva　様 http://www.nicovideo.jp/user/13077463
　改変モデリング・セットアップ　：　やよいサクラ
　使用ツール　			：　「SemiStandardBonesPMX.dll」　そぼろP様
				    「PMXEditor」　極北P様
				    「blender2pmx」(´・ω・｀)うｐ様
				　　Blender,  Gimp
　キャラクター原著作権　	：　(C)ANGEL Project
              　　　　　　  	　　(C)Crypton Future Media, Inc. www.piapro.net
				    (C)SEGA
【注意点】
　１　ご利用に当たっては、クリプトン・フューチャー・メディアが定めるキャラクター利用のガイドライン「PCL」（http://piapro.jp/license/character_guideline）をお守りいただくよう、お願いいたします。
　２　ご利用にあたって、本利用約款に定める事項のほか、オリジナルモデル製作者である「ままま」氏の定める利用条件も適用されますので、ご確認くださいますようお願いいたします。
  ３　カラフルドロップ衣装の考案元であるSEGA、ProjectDIVAに十分ご配慮いただきますようお願いいたします。
　４　クレジット記載のお願い
　（１）動画、ノベルゲームの製作、投稿サイトへの投稿などの固定的、独立的な作品での利用
　　　　制作、製作された作品について、以下のクレジット表記を含めてくださいますよう、お願いいたします。
　　　「モデル名称　：　ままま式改変　カラフルドロップあぴミク」、および「監修　：　Siva」、ならびに「モデリング・セットアップ　：　やよいサクラ」
　（２）アドホックなストリーム上に投稿する場合
	下記の場合に限りクレジットの表記は必要ありません。任意です。但し、自己を製作者と誤認させるような表現や記載は出来ません。
	・ツイッタータイムラインへの画像投稿
	・ツイキャスの生放送配信内での画像利用
　５　使用中止の請求について
　　　下記各項の行為があった場合、または配布者を含む各著作権者が不適当と判断した場合には、本モデルの使用の中止、本モデルを使用した作品の公開中止、事前差し止め等を請求する場合があります。
　　　・著作権者に限らず、第三者の権利を侵害するような作品の公開
　　　・ゲームまたはアプリケーションの素材、アセットとして使用する行為、ならびに３Ｄデータを直接Ｗｅｂサイトで描画し、させる行為。
　　　　但し、ＭＭＤから出力したＡＶＩファイルを加工して、ノベルゲーム、アドヴェンチャー形式のゲームにおいてゲーム内の静止画像、動画、として使用する場合は除く。
　　　・公序良俗に反するサイト、ならびに法的に問題のあるサイト等での作品の公開
　　　・公序良俗に反する内容の作品の公開
　　　・本モデルの著作権情報を偽る場合
　　　・次項の禁止事項に反する場合

【禁止事項】
　１　営利目的での使用はご遠慮ください。有償無償を問わず、商法上の商行為およびそれに付帯する行為での使用もご遠慮ください。営利目的の範囲は、前項のPCLにおいて定められたものを準用します。
　２  データの改造、他のデータ形式への変換はご遠慮ください。ただし、操作性向上のためのボーン改造、物理設定の変更はして戴いてかまいません。
　３  データの再配布、ＭＭＤ以外のアプリケーションソフトへの移植はご遠慮ください。
　４　以下の表現に本モデルを使用することはご遠慮ください。
    　・Ｒ18Ｇ相当の暴力、残虐、グロテスクな表現
　　　・Ｒ18相当の猥褻な表現
　　　・中傷的表現
　　　・政治・宗教に関することを目的・内容とする表現。
　　　　ただし、歴史民俗として定着している神道、伝統仏教、民俗儀礼や祭礼については制限しない。

【付則】
　１　本モデルの利用条件は予告無しに変更する場合があります。また、利用条件にはダウンロード時点での最新の使用許諾条件を適用します。常に最新版をご確認ください。
　２　本モデルを使用した結果生じた、いかなる損害、不利益についても、配布者、製作者、各著作権者は責任を負いません。
　３　本モデルの使用について裁判上の紛争が生じた場合、横浜地方裁判所を第一審の専属的合意管轄裁判所と致します。

【連絡先】
　別途使用許諾が必要な場合も、下記にお問い合わせください。
  ニコニコ：nicovideo.jp/user/47366197
  twitter：@YayoiSakura_hbk

************************************************

　　　本改変モデルの仕様と操作について

************************************************


【特　徴】
　・舌実装
　・各種表情拡張モーフを実装
　・準標準ボーンフル実装
　・Bodyは想像で補完

【準標準ボーン】
　そぼろP様の「SemiStandardBonesPMX.dll」における全ての準標準ボーンを実装しています。

【追加ボーン】
　胸ちら　　：　ワンピースが風で煽られた状態を再現する「予定」のコントロールボーン（物理の挙動に慣れたらバージョンアップするかも）。
　　　　　　　　あまりオススメしませんが、人力で揺らすことも可能です。
　　　　　　　　上半身２ボーンの子ボーンになります。
　　L　シャツすそ_L 	：ワンピースの左胸操作用。　スカートの回転を付与していますので、踊りに合わせて微妙な程度に揺れます。
　　L　リボン		：胸元のピンクのリボンの操作用
　　L　シャツすそ_R	：ワンピースの右胸操作用。　スカートの回転を付与していますので、踊りに合わせて微妙な程度に揺れます。

　※「シャツすそ」のボーンはスカートボーンの回転に追従します。（スカートが風に煽られたり、身体の動きに合わせて揺れる動きに協調します）
　　乳揺れ目的ではありませんので露骨なボヨンボヨンの動きはしません。
　　腰のひねりと上半身のひねりを合わせたセクシーな動作があれば、それを微妙に強調する効果を狙っています。但し、予め注意してみない限り、それと気付かれない程度に抑えています。
　
　舌１-舌２-舌３　：　舌を実装しましたので、その操作用ボーンです。テヘペロやアイスペロペロが可能になりました。

　袖_L/R	：　手首の回転を50％付与しています。90度までなら手首を曲げても貫通しません。

　リボン_Ｌ/Ｒ - リボン_Ｌ.001/_Ｒ.001	:　胸の飾りリボン用です。物理を仕込んであります。上半身の子ボーンになります。

【アクセサリ】
　マイク　：　同梱のｐｍｘファイル(mike.pmx)を読み込み、外部親機能で装着してください。
	

【追加モーフ】
　ウィンク右	：　目→笑い　の片側適用です。　
　ウィンク左	：　同　上
　目べえ右	：　目尻を下げます。あかんべえ、やテヘペロに活躍します
　目べえ左	：　同　上
　目ハート	：　表情エフェクトです。瞳がハートになります。
　目しいたけ	：　表情エフェクトです。瞳が水乃小路飛鳥になります。
　舌べえ	：　舌をまっすぐ前方下に出します。
　ほほ紅	：　照れモーフです。
　
【物理関係】　
　オリジナルままま式モデルの設定をほぼ踏襲しています。
　ワンピースの腹部にスカート同様の剛体を設定しています。身体側の剛体には衝突しますが、腕の剛体に対しては衝突判定を切ってあります。
　胸のリボンに物理を設定しています。

【補間ロジック】
　SDEF併用。ただし両肩、上半身２と上半身の領域はBDEFのままにしてあります。

--------------------------------
２０１５年６月５日　やよいサクラ
--------------------------------
